有建議認為政府應以<緊急法>將企圖將自殺刑事化以禁止示威者自殺

自殺罪是具有責任能力達到責任年齡的人故意毀滅自身的行為。

英美等國普通法中的一種犯罪。 在英國普通法中，自殺是謀殺罪的一種，屬於重罪，一般處以羞辱刑和財產刑。 在美國，廢除普通法犯罪的州不認為自殺是犯罪，保留普通法犯罪的州認為自殺是犯罪。 現代英美刑法中，涉及刑事責任的自殺主要有：（1）未損他人的未遂自殺，指未遂的自我毀滅行為沒有造成他人損害。 該種行為，有的地方認為是非預謀性殺人，有的不認為是犯罪。 (2）已損他人的未遂自殺。 指企圖自殺者在自我毀滅時，造成救護者或旁觀者的死亡，卻沒有殺死自己的行為。 該種行為一般被認為是過失殺人。 （3）勸誘、幫助、強迫他人自殺。 勸誘他人自殺是用語言或其他方法誘惑、慫恿他人自我毀滅。 幫助他人自殺是為他人提供自殺的工具和手段，或者在他人的要求下對其進行殺害。 對這兩種行為有的認為是謀殺，有的認為是非預謀性殺人，有的則不認為是犯罪。 強迫他人自殺是以暴力或威脅的方法迫使他人自我毀滅的行為。 對這種行為普遍認為是謀殺罪。 在某些情況下，他人自殺雖然不是行為人故意造成的，但自殺與行為人的行為有密切聯繫，如被強姦者不堪忍辱而自殺，這時行為人應因被害人自殺而負謀殺罪的責任